中國變臉！ 臉書（Facebook） 子公司註冊被撤銷

中國變臉！ 臉書子公司註冊被撤銷

2018-07-25 23:40:13

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕中國政府變臉比翻書還快，最新受害者竟是臉書（Facebook）！紐約時報於台灣時間週三晚間的最新報導，中國政府已經撤銷臉書在杭州成立子公司的核准，離中國政府網站顯示臉書的註冊相關消息僅幾個小時而已。

臉書官方週二才向美國財經媒體CNBC證實，計劃在浙江省東部設立「創新中心」，以支持當地新創公司。

紐約時報指出，根據中國政府核備文件，臉書上週三（7月18日）在杭州已獲准註冊一家獨資子公司，公司名稱為「臉書科技（杭州）有限公司」，註冊資本3000萬美元，法定代表人為張京梅。
不過，該註冊訊息週二晚間被刪除，週三在中國媒體有關臉書杭州子公司的訊息開始被刪除，然後中國官方的核准也被撤銷。

報導引述知情人士指出，儘管這不必然代表臉書設立該中國子公司的前景無望，但臉書要在中國成功立足卻不太可能，因為中國國家網信辦和浙江省官員之間存在異見，前者對事前未獲諮商表達憤慨。

臉書不願回應相關報導。
<自由時報>

侵侵

未奶袋底？

等睇無線：fb注册被撤消，矛頭直指中美貿易戰

豬閪八卦表示我屁役都比埋準備比你後入，你先話比我聽你係太監？

微博或成最大贏家